{
 "metadata": {
  "language_info": {
   "codemirror_mode": {
    "name": "ipython",
    "version": 3
   },
   "file_extension": ".py",
   "mimetype": "text/x-python",
   "name": "python",
   "nbconvert_exporter": "python",
   "pygments_lexer": "ipython3",
   "version": 3
  },
  "orig_nbformat": 2
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 2,
 "cells": [
  {
   "source": [
    "# Funktionentheorie - Hausaufgabe 2\n",
    "## Johannes Rieder, Lukas Podobnik, Karol Bakas\n",
    "# Aufgabe 3 a\n",
    "\n",
    "\n",
    "Betrachte \n",
    "$$\n",
    "f(z)= \\overline{z}^n= (x-iy)^n = \\sum_{k=0}^n \\binom{n}{k} x^{n-k} (-iy)^n\n",
    "$$\n",
    "Teilt man $f$ auf in Realteil und Imaginärteil auf, so ergibt sich für reelle Funktionen $u,v$, wobei $f = u + iv$, folgendes:\n",
    "$$\n",
    "\\begin{align*}\n",
    "u(z) & = \\sum_{k=0}^{\\lfloor\\frac{n}{2}\\rfloor} \\binom{n}{2k} x^{n-2k} (-iy)^{2k} = \\\\\n",
    "& =\\sum_{k=0}^{\\lfloor\\frac{n}{2}\\rfloor} \\binom{n}{2k} x^{n-2k}  y^{2k} (-1)^k \\\\\\\\\n",
    "\n",
    "v(z) & = -i \\sum_{k=0}^{\\lfloor\\frac{n}{2}\\rfloor} \\binom{n}{2k+1} x^{n-2k-1} (-iy)^{2k+1} = \\\\\n",
    "& =- \\sum_{k=0}^{\\lfloor\\frac{n}{2}\\rfloor} \\binom{n}{2k+1} x^{n-2k-1}  y^{2k+1} (-1)^k\n",
    "\\end{align*}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Betrachtet man die partiellen Ableitungen,\n",
    "\n",
    "\\begin{align*}\n",
    "\\frac{\\partial u }{\\partial x}(z) & =\\;\\;\\;\\sum_{k=0}^{\\lfloor\\frac{n}{2}\\rfloor} \\binom{n}{2k}\\qquad (n-2k)\\; x^{n-2k-1}  y^{2k} (-1)^k \\\\\\\\\n",
    "\n",
    "\\frac{\\partial v }{\\partial y}(z) & =- \\sum_{k=0}^{\\lfloor\\frac{n}{2}\\rfloor} \\binom{n}{2k+1} (2k+1)\\; x^{n-2k-1}  y^{2k} (-1)^k\n",
    "\n",
    "\\end{align*}\n",
    "\n",
    "so fällt durch einen Koeffizientenvergleich auf, dass im Allgemeinen $\\frac{\\partial u }{\\partial x}(z) \\neq \\frac{\\partial v }{\\partial y}(z)$. Somit gelten nicht die Reimanschen Differentialgleichungen, obwohl $u,v$ durchaus stetig differenzierbar sind.\n",
    "Daraus folgt, dass $f$ für alle \n",
    "$n$ > 0 nicht holomorph ist. Ist nun $n=0$, so ist $f$ konstant und trivialerweise holomorph. \n"
   ],
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {}
  },
  {
   "source": [
    "\n",
    "# Aufgabe 4\n",
    "## a) \n",
    "Betrachte die Funktionen:\n",
    "$$ f_1(z) = az+b \\\\ f_2(z) = cz+d$$\n",
    "Da $f_1, f_2$ je Polynome darstellen, sind sie holomorph. Somit ist auch $f_2^{-1}$ holomorph. Also muss auch \n",
    "$$ M_A = \\frac{f_1}{f_2} = f_1 \\cdot f_2^{-1}$$\n",
    "\n",
    "holomorph sein.\n",
    "\n",
    "## b)\n",
    "Betrachte $A,B \\in GL_2(\\mathbb{C})$ mit \n",
    "$$\n",
    "A = \\left(\\begin{array}{cc} \n",
    "a_1 & b_1\\\\\n",
    "c_1 & d_1\n",
    "\\end{array}\\right), \\qquad \n",
    "B = \\left(\\begin{array}{cc} \n",
    "a_2 & b_2\\\\\n",
    "c_2 & d_2\n",
    "\\end{array}\\right)\\\\\n",
    "$$. \n",
    "\n",
    "Dann gilt:\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "  AB =\n",
    "  \\left(\\begin{array}{cc} \n",
    "a_1a_2 + b_1c_2 & a_1b_2 + b_1d_2 \\\\\n",
    "c_1a_2 + d_1c_2 & c_1b_2 + d_1d_2\n",
    "\\end{array}\\right) = \\left(\\begin{array}{cc} \n",
    "a_{AB} & b_{AB}\\\\\n",
    "c_{AB} & d_{AB}\n",
    "\\end{array}\\right)\n",
    "$$\n",
    "Also ist\n",
    "$$ \n",
    "\\begin{align*}\n",
    "U_{AB} & = \\{z \\in \\mathbb{C}: c_{AB} \\cdot z + d_{AB} \\neq 0\\}\\\\\n",
    "&= \\{z \\in \\mathbb{C}: (c_1a_2 + d_1c_2) \\cdot z + (c_1b_2 + d_1d_2) \\neq 0\\}\\end{align*}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Betracthe nun $x \\in M_B^{-1}(U_A) \\iff M_B(x) \\in U_A$.\n",
    "Dann ist $x \\in U_B$, also \n",
    "$$c_2 x + d_2 \\neq 0$$\n",
    "\n"
   ],
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {}
  },
  {
   "source": [
    "\n",
    "Weiter gilt \n",
    "$ M_B(x) \\in U_A$, also muss \n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\begin{align*}\n",
    "c_1 M_B(x) + d_1 &\\neq 0\\\\\n",
    "c_1 \\cdot \\frac{a_2 x + b_2}{c_2 x + d_2} + d_1 &\\neq 0\\\\\n",
    "c_1 (a_2 x + b_2) + d_1 \\cdot({c_2 x + d_2}) &\\neq 0\\\\\n",
    "(c_1 a_2 + d_1 c_2) x + (c_1b_2 + d_1d2)  &\\neq 0\\\\\n",
    "c_{AB} \\cdot z + d_{AB} &\\neq 0\n",
    "\\end{align*}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Somit folgt also aus $x \\in M_B^{-1}(U_A)$ direkt $x \\in U_{AB}$.\\\\\n",
    "Und dies impliziert $M_B^{-1}(U_A) \\subset U_{AB}$.\n",
    "\n",
    "Nun soll noch gezeigt werden, dass $M_A \\circ M_B = M_{AB}$ auf $M_B^{-1}(U_A)$ ist. Sei also $z \\in M_B^{-1}(U_A)$, dann\n",
    "$$ \n",
    "\\begin{align*}\n",
    "(M_A \\circ M_B)(z) & = M_A(M_B(z)) =\\\\\n",
    "& = M_A(\\frac{a_2 z + b_2}{c_2 z + d_2})\\\\\n",
    "\n",
    "& = \\frac{a_1 \\cdot \\frac{a_2 z + b_2}{c_2 z + d_2} + b_1}{c_1 \\cdot \\frac{a_2 z + b_2}{c_2 z + d_2} + d_1}\\\\\n",
    "& = \\frac{a_1 \\cdot (a_2 z + b_2) + b_1 (c_2 z + d_2)}{c_1 \\cdot  (a_2 z + b_2) + d_1(c_2 z + d_2)} = \\\\\n",
    "& = \\frac{a_{AB} z + b_{AB}}{c_{AB} z + d_{AB}}\\\\\n",
    "& = M_{AB}(z)\n",
    "\n",
    "\\end{align*}\n",
    "$$\n"
   ],
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {}
  },
  {
   "source": [
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "## c)\n",
    "Im Folgendem bezeichne $C = \\mathbb{C} \\cup \\{\\infty\\}$ und $M = M_A$\n",
    "\n",
    "### Fall $c=0$\n",
    "Betrachte zunächst nur den Fall $c=0$. Dann muss $d\\neq 0$, denn andernfalls ist $A$ nicht invertierbar. Also sind $M_A$ und $U_A$ gegeben durch\n",
    "$$ \n",
    "U:= U_A =\\mathbb{C} \\\\ \n",
    "M_A = \\frac{a}{d} z + b\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "#### Natürliche Fortsetzung\n",
    "\n",
    "Somit kann man $M_A$ natürlich erweitern auf $C$ mit $\\hat{M_A}(\\infty) = \\infty$.\n",
    "\n",
    "Um zu zeigen, dass dies eine Bijektion auf $C$ darstellt, reicht es zu zeigen, dass $M_A$ bereits auf $\\mathbb{C}$ eine Bijektion darstellt. Dies liegt daran, dass $M_A(x) \\neq \\infty$ für $x \\in \\mathbb{C}$.\n",
    "\n",
    "#### injektiv\n",
    "Seien $x,y \\in \\mathbb{C}$ mit $M(x) = M(y)$. Dann ist\n",
    "\n",
    "$$ \n",
    "\\begin{align*}\n",
    "\\frac{a}{d} x + b  = & \\frac{a}{d} y + b\\\\\n",
    "\\frac{a}{d} x = & \\frac{a}{d} y \\\\\n",
    "x = &  y \\\\\n",
    "\\end{align*}\n",
    "$$\n",
    "Also ist $M = M_A$ injektiv.\n",
    "\n",
    "##### surjektiv\n",
    "Sei $y \\in \\mathbb{C}$. Dann gilt für $x = \\frac{d}{a} (y - b)$: \n",
    "$$ M(x) = y-b +b = y$$ \n",
    "Also ist $M = M_A$ surjektiv.\n",
    "\n"
   ],
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {}
  },
  {
   "source": [
    "\n",
    "\n",
    "### Fall $c\\neq0$\n",
    "Betrachte\n",
    "$$ M(z) = \\frac{a z +b}{cz + d} = \\frac{a+b/z}{c + d/z}$$\n",
    "Somit ergibt sich die natürliche Erweiterung durch:\n",
    "$$\n",
    "M(\\infty) = a/c\\\\\n",
    "M(-d/c) = \\infty\n",
    "$$ \n",
    "Auch hier reicht es zu zeigen, dass M auf $U_AB$ bereits eine Bijektion auf ihr Bild dargestellt hat.\n",
    "\n",
    "#### injektiv\n",
    "Seien  $x,y \\in \\mathbb{C}$ mit $M(x) = M(y)$. Dann ist\n",
    "\n",
    "$$ \n",
    "\\begin{align*}\n",
    "\\frac{a x +b}{cx + d} = &\\frac{a y +b}{cy + d}\\\\\n",
    "(ax + b)(cy +d) =& (ay+b)(cx +d )\\\\\n",
    "ac\\cdot xy + bd + ad \\cdot x + bc \\cdot y = &  ac \\cdot xy + bd + ad \\cdot y + bc \\cdot x\\\\\n",
    "ad \\cdot x + bc \\cdot y = &  ad \\cdot y + bc \\cdot x\\\\\n",
    "(ad-bc) \\cdot x  = &  (ad-bc) \\cdot y \\\\\n",
    "x =y \n",
    "\\end{align*}\n",
    "$$\n",
    "Der letzte Schritt ist durchführbar, da $0 \\neq det(A) = ad - bc$, weil $A$ invertierbar.\n",
    "\n"
   ],
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {}
  },
  {
   "source": [
    "\n",
    "#### surjektiv\n",
    "Wähle für ein $x\\in U_A \\setminus \\{\\frac{c}{a}\\}$:\n",
    "$$ \n",
    "z = \\frac{dx - b}{a-cx}\n",
    "$$\n",
    "Dann gilt\n",
    "$$\n",
    "\\begin{align*}\n",
    "M(z) &= \\frac{a \\cdot \\frac{dx - b}{a-cx} + b}{c \\cdot \\frac{dx - b}{a-cx} + d}\\\\\n",
    "&=\\frac{a \\cdot (dx - b) + (a-cx) \\cdot b}{c \\cdot (dx - b) + (a-cx) \\cdot d}\\\\\n",
    "&=\\frac{ad\\cdot x - cb \\cdot x }{c \\cdot (dx - b) + (a-cx) \\cdot d}\\\\\n",
    "&=\\frac{ad\\cdot x - cb \\cdot x }{ad - cb} = x\\\\\n",
    "\n",
    "\\end{align*}\n",
    "$$\n",
    "Somit ist es surjektiv auf das Bil.\n",
    "\n",
    "## d \n",
    "Aufgrund von der b) reicht es nur noch folgende Problemstellen zu betrachten:\n",
    "$x_1 = \\infty, x_2 = - \\frac{d_2}{c_2},x_3 =  - \\frac{d_{AB}}{c_{AB}},x_4 =   M_B^{-1}(\\frac{c_2}{a_2})$\n",
    "wobei einzelne Stellen für die Fälle $c_1 = 0$ oder $c_2 = 0$ wegfallen können. Rechent man diese konkret nach, so kommt man zum gewünschten Ergebniss."
   ],
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {}
  }
 ]
}